Als de termijn voor ons huwelijk drew dichter, of uit lafheid of een profetische gevoel, Ik voelde mijn hart sink in mij.
Maar ik bedekte mijn gevoelens door een verschijning van hilariteit die glimlacht en vreugde de uitdrukking van mijn vader, maar nauwelijks bedroog de immer waakzame en mooier oog van Elizabeth.
Ze keek uit naar onze Unie met placid vermanen, niet unmingled met een beetje angst, die afgelopen ontslaggolf had de indruk, dat wat nu leken bepaalde en tastbare geluk zou binnenkort afstaat aan een luchtige droom en laat geen sporen maar diep en eeuwige spijt.
Voorbereidingen werden getroffen voor het evenement, zelfverheerlijkend bezoeken werden ontvangen en alle droeg een lachende verschijning.
Ik shut up, evenals ik kon in mijn eigen hart de angstgevoelens die rechteloos en ingevoerd met schijnbare eerlijkheid in de plannen van mijn vader, hoewel ze alleen dienen als de decoraties van mijn tragedie.
Via mijn vaders zwarigheden een deel van de nalatenschap van Elisabeth had teruggebracht tot haar door de Oostenrijkse regering.
Een kleine bezit aan de oevers van het Comomeer toebehoorde aan haar.
Overeengekomen werd dat direct na onze Unie, wij moeten overgaan tot een Villa Lavenza en besteden onze eerste dagen van geluk naast het prachtige meer waar hij stond.
In de tussentijd nam ik alle voorzorgsmaatregelen ter bescherming van mijn persoon in geval de liefhebber moet openlijk aanvallen.
Ik plaats de pistolen en een dolk constant over mij en was ooit op het horloge te voorkomen kunstgreep, en op deze manier een grotere mate van rust.
